=========================================================
Панель управления роботом в режиме отладки (debug-режим)
=========================================================


Для проверки работы робота и корректировки действий необходим запуск схемы робота в Robin Studio в режиме отладки.
Панель по управлению роботом в режиме отладки располагается в верхней части рабочего пространства:



  .. figure:: ПанельО/отладка.png
     :alt: 



Кнопки взаимодействия со схемой робота на панели управления:


  .. figure:: ПанельО/отладка2.png
     :alt: 

Для запуска робота в режиме отладки необходимо выбрать нужный уровень логирования, для этого необходимо нажать
на кнопку, расположенную на скриншоте ниже и выбрать нужный уровень логирования, и нажать "Сохранить". 

  .. figure:: ПанельО/отладка1.png
     :alt: 



  .. figure:: ПанельО/отладка3.png
     :alt: 


При нажатии кнопки "Отмена", уровень логирования не сохранится, и произойдет возврат в рабочее пространство ROBIN Studio.

Далее схема запускается в Studio после нажатия кнопки "Старт".

При работе робота панель по управлению будет окрашивается в зеленый цвет,
при паузе - в желтый цвет. Если схема не была запущена, либо во время работы была нажата кнопка "Стоп", панель будет окрашена в серый цвет:

  .. figure:: ПанельО/отладка4.png
     :alt: 

После запуска схемы, начинается записываться лог уровня отладки.

Лог действий находится в нижней части ROBIN Studio и выглядит следующим образом:

  .. figure:: ПанельО/отладка5.png
     :alt:


После завершения работы робота, пользователю доступен лог действий робота, при повторном запуске схемы лог действий в ROBIN Studio обнуляется.